\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage[margin=3cm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[ngerman]{babel}

\begin{document}

\section{Mathematik in \LaTeX}

  \subsection{Inline Formeln}

    Die Schrödingergleichung in ihrer allgemeinsten Form lautet \(\mathrm{i}\hbar\frac{\partial}{\partial t} |\,\psi (t) \rangle = \hat{H} |\,\psi (t) \rangle\). Dabei bezeichnet \(\mathrm{i}\) die imaginäre Einheit, \(\hbar\) die reduzierte Plancksche Konstante, \(\tfrac{\partial}{\partial t}\) die partielle Ableitung nach der Zeit und \(\hat{H}\) den Hamiltonoperator des Systems.

  \subsection{Abgesetzte Formeln}

    Die Schrödingergleichung in ihrer allgemeinsten Form lautet
    \begin{equation}\label{eq:schroedinger}
      \mathrm{i}\hbar\frac{\partial}{\partial t} |\,\psi (t) \rangle = \hat{H} |\,\psi (t) \rangle.
    \end{equation}
    Dabei bezeichnet \(\mathrm{i}\) die imaginäre Einheit, \(\hbar\) die reduzierte Plancksche Konstante, \(\tfrac{\partial}{\partial t}\) die partielle Ableitung nach der Zeit und \(\hat{H}\) den Hamiltonoperator des Systems.

  \subsection{Mehrzeilige Formeln}

    Die Schrödingergleichung kann nicht aus der klassischen Physik hergeleitet werden, sondern ist ein Postulat. Formal kann die Schrödingergleichung jedoch in der nach dem Korrespondenzprinzip aus der Hamiltonfunktion (Ausdruck für die Energie) des betrachteten Problems
    \begin{equation}
      E = \frac{\mathbf{p}^2}{2m} + V(\mathbf{r},t)
    \end{equation}
    durch Ersetzen der klassischen Größen Energie, Impuls und Ort durch die entsprechenden quantenmechanischen Operator (Korrespondenzprinzip) abgeleitet werden
    \begin{subequations}
      \begin{alignat}{2}
	E &\quad\rightarrow\quad \hat E &&= \mathrm{i}\hbar \partial_t \\
	\mathbf{p} &\quad\rightarrow\quad \mathbf{\hat p} &&= -\mathrm{i}\hbar \nabla \\
	\mathbf{r} &\quad\rightarrow\quad \mathbf{\hat r} &&= \mathbf{r}
      \end{alignat}
    \end{subequations}
    Anschließendes Anwenden auf die unbekannte Wellenfunktion \(\psi=\psi(\mathbf{r},t)\) ergibt die Schrö\-ding\-er\-glei\-chung
    \begin{equation}
      \mathrm i \hbar \frac{\partial \psi}{\partial t} = - \frac{\hbar^2}{2m}\Delta \psi + V \psi.
    \end{equation}

\end{document}
